得個 HD ......夠唔夠資格去考政府工 CA/ACO ???

只係得 IVE HD 垃圾乞食科
去考政府工其實夠唔夠人爭

應該要有咩準備定

想做hea 工CA / ACO

HD唔夠
試下QHD+

ACO依家都無得hea，仲要個個都ugrad
CA就真係hea啦

夠啦
識人IVE畢業考到ACO

政府就係中意你聽話
ugrad個個有自己想法 不了

IVE都多人去考CA ???

去讀埋速大，扮有上進心
太空商科畢業，讀完速大前，考過2次ca/aco都炒讀完速大就考到CA(skill test 失手無得in aco)

起碼都要有返個degree先好諗CA啦，如果想做ACO就最好讀多個master

HD入WSD做WS2

我諗呢個時勢無論邊間grad都會去試一試反正報個名做個skill test成本唔高~

使唔使啊？我拎個濕鳩full cert去都見到ca啦，ca好似哂左你咁多學歷喎

我兩文三語真係廢，中佬（30+）先讀埋個degree
我HD畢業果期出過去社會做1-2年，自己知道自己唔會撈得起，亦肯定自己係中年失業高危者
我見私人工成功率3-5%，政府工15%

佢乞食科估計唔報得啦

WSD 同 WS2 係

唔係讀工程科考條鐵咩

夠晒有凸

所以樓主想考ACO CA
都講到明乞食科

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

時也命也！

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA師！

CA師/ACO師每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬四？
中五三萬一？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

44 日?
首長級先得26日

大把舊制公務員拎緊44日

大把中五同毅進考到CA

@魔鬼在細節

仲未見 魔鬼巴 出現

Ive 唔考ca 考d 咩

大撚把HD ACO身邊都4-5個

要同大學生競爭

舊制中五都有2次Aco 及1次 CA offer
學歷唔係最重要因素

就係得個HD先要考政府工，
私人工無大學學歷都睇唔上眼，
上網打「學歷貶值」都知依家咩時世啦，
趁後生讀埋個大學好啦，唔係一定後悔。

ACO 6成入職都係DEGREE
你覺得HD夠唔夠爭果3~4成 QUOTA

識人hD今年in已經番緊工

睇你面試表現

做紀律部隊好過啦

考左3屆都唔得，非8大

有HD點解唔考紀律部隊

考IA好過啦
返中港城/高鐵果d勁撚正

CA點in

！

羨慕 想當年都有用過dse報，每個階段都會報，有typing test, interview但都未試過有offer

當唔當dse5科合格架？
當就兩份工都合資格啦
點都apply試左先啦
唔試就無機會
試左又無蝕底嘅

個中同HD
今年ACO得左